傳馬雲或要隱居美國

傳馬雲或要隱居美國

中國各大網絡傳媒以及微信均報道馬雲或要隱居美國的消息。微信連日來該消息多次上傳，該消息沒有遭到禁封或澄清。該消息多為引述，顧穎瓊名字多被引述。消息指馬雲退休代表一個時代結束，雖然中國人相信三十年河東三十年河西一說，但可能馬雲不相信他在中國會有下一個三十年河西。該文章沒有確指馬雲或隱居美國的消息來源。

據微信文章說，馬雲退休,將去美國隱居。為什麼在2019年9月10日這一天馬雲要退休，因為這天是他五十四歲生日。馬雲退休其實代表了一個屌絲逆襲時代的結束!在退休晚會上，淚流滿面的馬雲知道，這裡已經沒有產生下一個馬雲的土壤。退休之後，馬雲應該會去紐約，他老早就買好的小島安度晚年。在那裡應該沒有人會叨擾他安靜的退休生活。

該文章說，從此江湖再無風清揚，再無桃花島，也無光明頂，更不會有一個高考失敗三次,無處就業的小年輕就因為愛好英文，看遍世界然後產生一個做網站的想法就能發大財，名譽全球的故事了。

據該文章說，馬雲家庭的信息一直比較神秘, 因為馬雲購買和掌控了很多中文媒體，據名為顧穎瓊博士說，從小接受的傳統曲藝教育會讓馬雲堅信東方的神秘哲學，這一點幫助了他也讓他負重前行。

據該文說，馬雲自訴過一個更神奇的故事，他作為翻譯跟到美國要賬後被綁架。他做了三件事情：1、忽悠那個美國騙子，放他回中國。2、去賭場賺了第一桶金，回來用這個錢買了電腦。3、見到了網絡。

據該文說，馬雲的終點應該是美國，這個世界神棍聚集的殿堂，因為顧穎瓊博士不相信馬雲還能接受下一次社會的動蕩和變遷。

文章稱，2015年馬雲購買了面積約為113平方公里的布蘭登公園(Brandon park)的所有權（據華爾街日報報道，購買價格約2300萬美元）。布蘭登公園位於美國紐約州東北部的阿迪朗達克山脈(Adirondacks)，這是一塊自然保護地。布蘭登公園面積為113平方公里的土地，公園內綠樹成蔭，風景優美；pristine河流7英里流經公園；11片濕地是brook-trout(一種野生淡水鱒魚)棲息地；還有一片寧靜的湖泊、山脈和森林。

據該文章說，馬雲夫婦買下這塊地後，曾有這樣的感言：“我們共同的未來依賴於彼此。”包括了住宿以及其它附屬的設施，風景秀麗，適合養老！馬雲終於走，是因為他堅信東方哲學中，三十年河東三十年河西的道理，他已經有了一個完美的創業三十年，沒有必要也不可能接受河西的生活。

至此中國微信此文沒有受禁遭刪。搜狐，凱迪，澳華等媒體均報道此消息。阿里巴巴以及馬雲初或沒有澄清回應。

咁愛國去乜撚野美國呀柒頭矮撚馬雲

大陸退休唔好？點解要去美國
驚比人清算呀？

別讓馬雲跑了

咁益佢？

死返去祖國啦

馬雲其實咩心態 佢係知共產黨個味野定其實都係個大中華膠 民族主義者？

作個咁既樣⋯⋯
會唔會比美國佬以為作係外星人架

佢唔去美國
會被自殺

誠哥仲可以屌柒政府，馬撚如今只能苟且偷生

馬雲：這是互聯網時代，不再屬於李嘉誠了

hai

咁馬雲太平山果間豪宅？！